聯繫滙率 算唔算滙率操控

唔識嘢 所以問

偏離實際價值先叫操控

有買有賣唔算

講明就唔算操控 (好似係)

咁港紙實際價值係乜 𠵱家人哋評自由經濟體系都唔侵你玩

算

7.8港紙嘅實際價值就係一美金

點解唔直頭駛美金

點解要直接用美金

算操控
只係當時美國表示理解

有無得突然之間唔理解

國安法
勾結外國勢力

香港應該唔算
香港政府或中央銀行在正常情況下不會主動插手干預外匯市場（即通過控制港元的供給與需求來直接影響匯率）；匯率穩定主要通過香港三家發鈔銀行（中銀香港、香港上海匯豐銀行、渣打銀行）進行套利活動達成，可稱之為一個自動調節機制；這亦是香港聯繫匯率制度與其他固定匯率制的最大不同之處。from wiki

始終香港息口嚴重受到美國影響

題外話
目前被美國財政部列為匯率操縱國和監測名單的經濟體
截至2020年12月，被美國財政部列為匯率操縱國的名單：日本、義大利、愛爾蘭、新加坡、馬來西亞、韓國、德國、越南、瑞士[2]。

被美國財政部列入監測名單的經濟體：中國，日本，韓國，德國，義大利，新加坡，馬來西亞，台灣，泰國和印度[2]。from wiki
原來最鍾意去嘅地方日韓台泰都係操控國

限制某區間浮動點樣唔算干預??

因為發鈔銀行個價永遠都係7.8

係，一定算，所以係搞之前問鳩過美國，答晒同意書

歷史文件...

人民幣都有買有賣

香港唔係製造出口國家
滙率高低對於美國嘅本土工業唔會構成威脅

買極都唔升 賣極都唔跌

9up mode:
人仔唔係真正流通
大家買賣嘅只不過係好少嘅份額
買賣都係要同指定銀行做先結算到
有排都未去到郁到匯率嘅程度

港元就全世界流通
只不過金管局有美金/港元儲備去buffer d上落波幅去做返個7.78
金管局用晒就會變返由市場定價